川普恐祭IEEPA 全面禁賣晶片給中國

川普恐祭IEEPA 全面禁賣晶片給中國
將國安定義擴及經濟安全
〔編譯盧永山／綜合報導〕根據美國巴隆週刊（Barron’s）報導，隨著美中貿易戰進入新階段，在中國半導體產業發展落後美國一大截，又高度依賴美國出口情況下，美國總統川普啟動「國際緊急狀態經濟權力法（IEEPA）」可能性增加；若真使用IEEPA全面禁止美企出售晶片給中國，這作法將是「前所未見」。

華府雷蒙詹姆斯金融公司（Raymond James）證策分析師米爾斯（Ed Mills）表示，當他與華府貿易專家聊天談到IEEPA，他們使用最多字眼都是「前所未見（unprecedented）」；但他認為，川普政府下達上述禁令的可能性越來越高。

分析師認為「前所未見」的地方在於，是用IEEPA當作貿易手段。華府彼得森國際經濟研究所資深研究員勒佛利（Mary Lovely）表示：「川普政府把國家安全的定義擴大為經濟安全，不讓我們的技術機密外流。」

今年以來美國監管部門對半導體業的動作頻頻，使得市場認為川普政府有可能對中國下達全面晶片出口禁令。今年三月川普在外商投資委員會（CFIUS）建議下，封殺博通併購高通交易案；CFIUS審查尚未簽約交易案，這也是前所未見舉動，理由是美國可能在五Ｇ技術發展上輸給中國。

視同出口禁令 台積也被封殺
因全球晶片產銷的複雜性，川普政府要祭出晶片出口禁令有一定難度，但川普政府可用所謂的「視同出口（deemed export）」，作為限制晶片或其他已完成產品出口；因無論這些產品在哪裡製造，都會涉及到智財權轉移問題。

紐約福坦莫大學法學副教授高德（Matt Gold）表示，若美國真啟動IEEPA制裁時，將會禁止美企投資的目標國生產產品或服務，一旦啟動制裁，美企就不得分享晶片設計，也不得將智財權轉移給與中國做生意的其他企業。

高德指出，受影響企業包括台積電等美國供應商，還有台積電的客戶，包括輝達、高通等美企；如果美國真的對中國祭出晶片出口禁令，整個供應鏈都會受到如大地震般的嚴重衝擊。

美國全面禁賣晶片或逼使中國自己研發晶片技術, 中國或成最大贏家

最好ps4 都唔比賣

台灣屬美國的！

支那又贏

羸到開巷

贏了 我的國

中國電子業生產停頓，真正無工業化社會，自然環境轉好，藍天白雲，中國或成最大贏家

據《新華社》報道，中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平近日在湖北考察時強調，要著力打好「三大攻堅戰」，紮實解決發展不平衡不充分問題。他強調，裝備製造業的芯片，相當於人的心臟。心臟不強，體量再大也不算強。要加快在芯片技術上實現重大突破，勇攀世界半導體存儲科技高峰。

刁大又贏
拿 , 贏國仲買美帝貨就長他人志氣
應該強烈抵制美帝所有晶片 同 電子科技產品！
贏國人珠心算仲勁過超級電腦 , 暫時都頂到

出大絕

砌得低一早砌左喇

仲有唔好唔記得支拿得罪幾多國家 依家係超過八個國家要圍佢

俾人砌低就有份

全面開戰

刁大大俾人撚到一棟都無

好撚心你只係代工工廠, 就唔好扮到科技大國啦

係封 就一定要封埋香港

驚乜，中國已經比美奔騰四啦

又嚇鳩支那
即係話俾習種知，如果貿易團得唔到滿意答覆你就大撚獲

會唔會諗多左
由始至終都係為左經濟霸權
要去到美蘇冷戰個地步除非中國有蘇聯咁大影響力啦

某局長又要講香港獨立了

即係逼d大廠轉去北泡、越南、菲律賓生產

華為多出黎個類國際市場就比泡菜機瓜分

南北韓係咪比侵侵說服 做鳩中國

到時d 廠設曬係北泡 支拿大量人口失業 諗下都興奮

贏國人可以偷渡過北泡
風水輪流轉呀

你想贏國連紙老虎呢張牌都燒埋？

侵侵說: 金肥仔，幫我搞掂支共，東北三省任選一省

商務部長會唔會俾黨雙規

邊禁得晒
啲支那人就好似寄生蟲一樣
佢轉頭咪又係搵人係外國開空殻再走私返大陸

一次兩次仲要少quantity係得既. 但晶片一個lot都以幾十萬計, 成本高左不單止仲要缺/冇supply+low yield
想做R&D都唔得

贏國 又報捷

我都想發生不過台仔新聞信一半好喇

贏國又贏一仗

However, there is one thing, one important fact, China may be the biggest and the ultimate WINNER!

習大大打自己人就咁勁，打出面人就俾人打到死狗咁，真係真正中國人

本身唔多識經濟
想問連登咁多專家巴打
咁樣會唔會影響香港未來經濟發展?
好多巴打都講, 支那死香港先好
照咁睇
香港來緊會發大達!
但係又有好多人同時講
經濟發展關香港普通人撚事, 受惠唔到
要出大事先會樓市大跌大家買到樓

好似咩都有得講咁
咁到底點樣先係好?
點解睇連登好似, 經濟好同差, 香港都冇分別咁
係咪經濟對一個城市唔重要冇影響力呢?

又贏

美國對日本石油禁運之後發生咩事？

香港一齊收皮 玩緊焦土呀

如果美帝冇制裁香港 香港咪好囉 又可以食左轉口條水 大把生意 若然香港都制裁埋 大概都係變差 但係我相信又未至於會差到支拿咁

美國為咗打擊我国經濟已經喪失理性，又贏

侵侵好撚勁

北韓取代支那做世界工廠

一定唔會 sony邊會肯

實際實施起黎好難，當你走私到啲晶片入中共，但啲產品根本賣唔到出國外，因為非法。
只能夠國內自用。就算咁，比人知你啲產品用走私晶片，美國一樣可以再加大各方面嘅制裁，到時愈做愈死

香港係中國既一部份 同當年英國揸fit 好大分別

習帝搞永續點解平時好多野講晒侵侵都冇乜點出聲?
因為習帝俾侵侵撚狗咁撚點會想佢換人

禁售晶片 唔畀你整姐 冇話唔賣goods 畀你

中蟈又成為大贏家

收到主席，全民大鍊精晶正式開始

贏國贏到開巷

問題係，賣chips俾你個間公司要申報end user
俾美國見到中國境內仲有得賣，佢一定會查
依家同你開緊戰，仲會唔會隻眼開呀

香港人根本絕大部分都係漢人

人地自稱中國芯大勝

你估侵侵智障？隻眼開隻眼閉？

中國狗又贏喇

係做就快啲做 等你

其實Sony冇咩所謂，
中國遊戲機禁令係幾年前先至消除
大部份大陸人都係買香港版，
中國行貨銷情一向麻麻，
價錢貴一截，閹割內容又多

五毛呢？

5毛放晒假，隻5毛jr無得放所以係咁亂吠

紐約福坦莫大學法學副教授高德（Matt Gold）表示，若美國真啟動IEEPA制裁時，將會禁止美企投資的目標國生產產品或服務，一旦啟動制裁，美企就不得分享晶片設計，也不得將智財權轉移給與中國做生意的其他企業。

唔係諗多咗
係你鈍感太大
中國啲間諜全方位滲透緊外國嘅社會
尤其學校同醫療
睇多啲新聞貫穿下唔同新聞嘅關連性
美國同澳洲已經對中國嘅民族主義反滲透外國，加上自身都有賣國賊為咗錢而勾結嘅危機有所警惕
一早已經進入意識形廳嘅對抗

逼使中國加快開發晶片, 中國成為最大贏家

贏國

五一長假期無心工作 白咭人士五毛

五毛

乜都唔好賣，鎖國最好，最好連你地英文都唔好外流，我唔想見到

啲傻仔重過中興偷運野封伊朗先會禁你

根本美帝就只想順佢者昌逆佢者亡

班人重活緊響英治時期

似幻想多

佢咁樣其實會做瓜自己幾間超級搵錢既大公司，甚至土共再冇牌出只有禁售apple，台積電冇哂apple訂單分分鐘向錢看真係加入土共做低階機，你唔能夠話要打仗就要餓住台灣陪你打，真係傷敵10分自損7分，美國佬都要食飯，呢條禁令最大得著係韓國佬，美國佬失業率gogogo係兩大政黨都唔能夠承受既事，總括而言吹大左，真係行得呢步都離出兵不遠矣，香港有望光復

打1丈

班西毛又可以打飛機

直接講一句啦!

A. 大陸死香港先會好呢種係假設性問題

但係, B. 又同時話經濟發展受益唔到自己既人都好多呢度
講白少少
係一班整體衝出來認自己冇發展經濟受益既人, 去進行經濟學分析, 判斷大陸死香港會好。之後又打飛機, 但係客觀條件底下, 佢地係冇受益可言。, 而呢一個整體, A同B呢兩樣野都係連登冇出現爭執去比人BAN過。係唔係同一班人來就自己諗啦

Ps4關美國事？PS4 好似係用AMD定制cpu

自膠 記錯Amd唔係美國

chi na heart

你講果啲新聞有睇開
但唔覺有去到美蘇冷戰果個地步
意識形態之爭係要對方有能力影響他國體制變成自己果套，即係蘇聯共產化越南咁
但中國而家只係美化宣傳，同蘇聯果程革命思想仲差好遠
間諜就更加小事，每個國家都有，但唔會因為咁就變冷戰囉
今次好明顯只係貿易之爭，美國唔想俾中國影響本身個經濟霸權格局，所以趁佢未企穩就郁佢先
如果真係變到新冷戰，首先你唔會再見到中國留係WTO 其次係外資會全面撤出，一日未發生哩兩件事都證明事態未升級
話人鈍感不如諗下自己係咪太敏感先

支那一話開拖 全世界圍住佢黎砌

佢點會，咖喱仔都唔肯打

震驚10,000億人

又要贏了

中國嘅間碟係由民間層面滲透上去
唔同其他國家嘅間碟
即係小至普通嘅留學生，大至普通嘅社區組織
影響你嘅社會運作
例如投訴個別教授令佢冇得做，或者影響選舉結果
你拎以前嘅蘇聯嗰種冷戰嘅模式當然睇唔到啲咩
所以Trump連留學生都針對緊

外資就一早陸續撒緊，Trump都遊說緊大大小小嘅公司陸陸續續返番美國或者去其他國家，反而係商家因為錢而唔撒住，但大方向係撒硬

WTO就算係歷架馬都已經想鋪路廢咗佢先有TPP由得畀中國自己慢慢玩

13億人一齊動腦袋當電腦都超英趕美啦
贏國又贏喇！

你明唔明咩係意識形態鬥爭
中國間諜唔係輸出中國特式社會主義
佢只係控制緊海外華人&偷技術&美化中國
你可以當佢係大規模諜戰，但唔係冷戰囉
都係果句啦
如果中國有跟WTO規矩玩，美國唔會因為佢操控海外華人而發起貿易戰，而家係中國經濟野心太大，又想取代美元又想一帶一路，美國唔郁佢點守住自己個經濟霸權

你意思係先去歐洲？我睇怕歐洲國家會配合美國

你講完有冇笑？
禁完會冇晒apple訂單 ?
贏國有行貨前 , 班蝗手上d iphone點黎？

你睇下一帶一路，就知支那有幾大影響力

可以咁講
支那民族主義都係種意識型態

支那既宣傳部無當年蘇聯做得咁好
但支那的確仲係冷戰思維睇世界

我意思係非洲、南美個啲

當美國人傻架，講緊高端晶片，幾時見過有電腦同手機係嚮呢啲國家製造

Exactly
中國一方面大量輸出人民一方面用大大小小嘅網絡嚟灌輸民族主義嚟打破「一個地方愈多中產就愈會有民主改革」呢個theory已經係意識型態嘅對抗
再拉攏民主國家嘅賣國賊同埋輸出中國式陰道嚟反滲透
如果再畀呢個情況發展落去就會令西方嘅運作規則走樣甚至崩潰
所以就算係歷架馬都要另設一條遊戲規矩嚟對抗
何況係Trump

到時中國禁止出口稀土到美國，睇下邊個大獲Ｄ？

笑話黎架？係咪要笑架

小朋友唔識經濟唔怪你，睇多Ｄ書先好同人討論

中國畀人撚狗撚到咁樣仲想spin中國仲有牌未出

口交部: 我們已準備好出義和團。

好講唔講講稀土
之前贏國以為奇貨可居將稀土吊高黎賣
想做獨市點知俾人揾到替代品
結果俾人撚到一棟都無
我以為宜個係常識黎

典型五毛狗嘅回覆：明明冇pt搏，就叫你讀多啲書先出聲
搏你思維唔夠清晰畀佢兇到
之前要同五毛拗都可能要花下啲時間
現在中國畀人撳住嚟打一句搞掂你喇
仲想帶大家遊花園

有咩替代品唔知，剩係知日本人儲咗幾十年至上百年嘅 reserve (大陸網甚至話近 300 年)
相信歐洲美國都差唔多。
之前話限出口保護環境，之後都收咗皮啦，2017 出口仲創新高。
多得中國人貪贓枉法走私賣國...

口交部都收曬皮，五毛有撚指示洗版咩

51啦，五毛都要休息㗎

習種話使乜驚，我當水貨咁走，
由香港走返大陸，香港唔夠貨仲有澳門！
再唔係開發埋越南同緬甸一地兩檢，
美國禁售喎，我國咪又買到

當然中國嘅實力唔夠蘇聯
但中國唔係同你正面比拼
係滲透你令你嘅制度崩潰，再搵機會食番住你
其實都係用番對付國民黨咁嘅策略
唔正面對碰
但從其他方面搞鳩你
一貫小人作風
而美國係呢兩年先醒過嚟
知道共產黨用人類嘅貪婪玩滲透真係好恐怖

雖然好明白咁做香港都冇運行，不過支那仆街就夠

中國或成最大贏家

做乜搞埋台積電

加速匪軍侵略台灣，美軍再滅匪
btw, 各類電子產品將會大幅加價，要買就快

當年美日貿易戰
日本就1990年經濟泡沫爆破
嗰陣又係一個東京嘅地貴過哂全個美國
過咗28年到今日都去唔到番泡沫爆破前
香港睇嚟將會成為下一個東京
睇班死港閪日日都吹到港樓上天
美支貿易戰應該差唔多係時候送班港閪一程

呢個就係前排經濟學人講既sharp power
中國最仆街既地方，係利用滲透去破壞對方既文化同制度結構
同時用間諜包括學生，中國人後代去偷人地技術
包括國家民族主義，例如去到其他國家就佔領其他地方同侵占人地文化空間，逼人唱中國國歌係一例，澳洲買左人地塊地起一個專for中國人既社區，只用中文又係一例
經濟打擊只係為左打擊中國向外觸手既第一步
唔好將經濟打擊視為單一目標既手段

屌米執撚左未？

所以我之前講過
支那佢一定要走蘇聯老路
冷戰時期蘇聯過唔過美國都只係其次
重點係人地有一個有良性迴圈既軍工體系
確保重要技術唔會比外國控制
靠自己都可以生產出黎

中興單野中，會激發支那係呢方面既追求
佢一定會想辦法將所有既技術（民用，工業，中外合作，學術研究）轉化成軍事科技
做出黎同蘇聯既手法差唔多

睇下現在班老鬼科學家啦。笑死人就得

係睇幾錢咁解

apple點會唔再搵台績電

啱啱先利用同股不同權同長和系結盟

買起人地公司都係，日本，美國，新加坡都中埋招

聯發科都被禁

比English Choi阻止

已被English Choi阻止

你吹啊？
台灣只是美國的狗而已

唉，反到個頭腦熱哂內文都唔睇

apple搵台積電代工，分分鐘係視同出口，就好似a系cpu，都係apple畫出黎，屬於老美技術，到時apple唔通用聯發科咩，佢係可以搵三叔代工，咁三叔又食技術又食訂單，全世界都搵三叔唔奇添，三叔產能過剩就係公開既秘密，佢係可以自己整apple野，叫台積電整自己機，問題係三叔食完佢先食蔗渣囉，變左高通，台積電，甚至amd，intel奶哂野囉

又嬴

🇺🇸✌🏻

條友ON9 仲記唔記得炒IP4既日子阿

會唔會拉埋港澳落水

晒撚氣 連登仔除左識恥笑大陸有幾何會有精闢留言

真焦土派。

贏國自煑硏發晶片，成為最大赢家

up乜春啊 三星不嬲都有代工開apple CPU
偷技術？你估中國公司咩 人地有版權呢樣野

其實中國有無得買啲生產同設計員工返中國玩

講真 美企可唔可能收勁高價私底將生產線重設係贏國再收取高單價借機食一筆？

佢生活係平行時空 , 果邊贏國統一左地球，係咁上下
佢唔知呢邊台灣係不屬於支共政權
佢以為apple搵台積電代工=apple搵支共代工
會唔會代工同出口都未分到咁on9 ....

中興只是頭炮，下一步係全面封鎖中國

勢不可去盡，話不可說盡，福不可享盡，規則不可行盡。凡事太盡，緣分勢必早盡。

侵侵得罪國內外的既得利益者，班人推唔到佢落台就自然有另一d方法令佢"落台"

推你老母咩
石油佬大定intel大呀？
關乎國家安全呢條大義
邊個敢出黎反對？

美蘇冷戰都未有所謂知識產權呢樣野
而家係就算你有本事劃到幅設計圖出黎
都冇機器去生產到晶片
因為生產晶片部機本身都有版權
即是首先你要由零開始造一部晶片生產機先
期間同外國打返三五七年官司証明冇侵權
再設計晶片
再打三五七年官司
到時中國一定係世界第一大國因為所有人已經上晒火星
留返塊爛地中國自己 J

美蘇冷戰無知識產權
但有巴統禁運 呢樣野

咁搞法香港既轉口港角色會唔會回復返廿年前既地位
到時中共就迫住維持一國兩制

戇鳩仔
晶片呢啲頭盤嚟咋
支那畜short撚到想用淫冥幣嚟結算石油呀
你去睇下對上一個開到聲唔想用美金結算石油嘅國家而家係點

侵侵搞到支那買唔到晶片
你覺得intel佢地會出唔到貨？
支那收美國黃豆關稅有冇推冧美國黃豆銷量？
更何況軍工嗰班喺咁嘅局面一定有錢賺
軍火佬要整架餐又自然要買晶片
就算淨係利字當頭
對石油界同軍工界嚟講侵侵做嘅野都係有著數
區區一個晶片界想喺呢兩個巨頭面前搞事？
重話買起侵侵？
冇撚野下話

贏國口交部又準備打飛機

咁多年嚟得4任美國總統係遇刺身亡
前3單都係1901年或之前
最後一個係JFK喺1963年
你去睇下美國總統出一次街事前Secret Service點clear threat先啦
定係你覺得可以用狙擊槍打穿the beast？
甚至一槍打入oval office？

而家就係話就算你晶片界想買起侵侵
喺石油界同軍工界前都係唔撚會成功

屌
侵侵出幾招，贏國就準備收皮

如果邊日波音完全唔賣飛機畀支那
或者微軟/Apple鎖OS
你覺得邊面會跪低先？

你晶片界要買起侵侵
石油/軍工界就買起落order條友
使唔使我教呀？

美國有超過30單企圖行刺總統
每日都無數咁多恐嚇
secret service聽過未？

再加上侵侵條line of sucession上面
大致上都係同意佢地政策
甚至連民主黨都認同侵侵嘅做法
你覺得買起完侵侵會改變佢嘅繼任人嘅政策？
美國佬唔同你支那賤畜
你係要instill fear嘅人地係越會抬頭唔屈服

洗埋同隻支那狗嘈
就放長雙眼睇下贏國點笑到最後

airbus喺美國有冇上市呀
有嘅話美國佬開聲直接唔俾佢賣都得呀

你覺得Microsoft有方法知你用翻版會唔會冇方法鎖？
咁多年嚟唔做野就當人冇到？

Apple係美國公司
一開聲一樣唔可以賣野畀支那
再玩大啲直接鎖哂你現有嘅Apple Device
以保障國家安全
你班支那畜咪去搵代替品囉
到時真係玩IEEPA
你班支那廠連晶片都冇得用
整電話？

搞平民係戰爭罪行？
而家係戰爭狀態？
支那向美國宣戰未？

係喇係喇
香港同支那一齊收皮有咩所謂 同志

告？
你支那畜去美國法院告？
點告呀

支那仲驚過我地

中興話唔接受美國嘅制裁tim

先唔好話美國會唔會用到IEEPA，但大陸一定唔會禁售蘋果。你禁售佢、影響佢銷量，人地美、台相關工作崗位係高增值工序，相對下蝕錢多、炒人少 (都可以話有幾萬，其實都唔少，但...)。中國主要做勞動密集嘅低增值工序，到時中國失業人數以十萬甚至百萬計，就肯定唔止係錢唔錢甚至外唔外匯嘅問題。

蠃蟈又蠃

你覺得會唔會成晶片公司好似中興咁戇鳩
一齊簽紙話要買起侵侵？
先唔好講軍工界/石油界出手
淨係FBI同Secret Service都會mon實呢類黑市network啦

繼任嗰個基本上係唔會屈服
堂堂美國政府因為個總統被人殺咗就驚？
咁重點出嚟行？
就係要俾人知
你想散播恐懼係冇用嘅
美國人係一撚樣唔會劣你

講咁撚多野做乜撚野?
有種咪派兵打美國囉

美國20000粒原子彈就是法律了

呀，亮劍.......亮j啦你去

其實贏國有事 香港都唔會好過
連登仔仲咁開心係到燒炮仗

人哋小學未畢業
唔識寫無恥㗎
同禮義廉一脈相承
點會好心

先達時代再度𦲷臨

而家就係要攬炒
700萬人換13億人
抵到爛

屌本好好心機追完post想打算回下，點知覺得中國仲有得還手嘅唔係五毛，而係更大鑊嘅弱智仔，連隊冧人地國家元首都講得出，我都係休息下好過

香港有核彈咖，仲喺民主黨手上。李柱銘可以去美國lobby議員、見政府官員、傳媒，游說佢地取消香港關係法咖。件事未必一定成功，但呢個先係堅攬炒。

但白鴿撚會夠薑去咁樣同大陸及港共講數咩，同黨友割蓆先係頭等大事呀

乜香港有好過咩依家？
有支那一齊陪葬仲唔爽咩

你班支那狗抄足咁多年
其實侵侵唔係好過份
只可以話佢揸返正嚟做 咁多年嚟比你抄比你賺貿易逆差唔係必然
支那人就係攞人著數攞慣左 攞到好似變左老憑咁

要知道做死支那係美國左右翼共識黎

如果trump比人刺殺，上台既會係比trump更加激進既人

更何況為左晶片業就要玩到刺殺
支那畜會唔會太自視過高？

即係話美賊公然搶劫無辜平民

擺明啦，吹呀？
中導條約都退出埋，即係美國唔再care咩道德野
支那人都唔講道德既，咁人地都唔使同你講道德

宜家唔夠人打，就扮可憐？

原來有人連暗殺侵侵都講埋
暗殺侵侵等ww3啦
暗殺wor既 晨早殺左金正日 金正恩先啦on9仔
仲要同全球軍事第一既美國講暗殺 真係笑死唔笑死
侵侵仲係總統候選人果陣仲大機會啲既
而家？你班中國人郁到人地一條頭髮先講啦

唔會,只會更加多偷挖和偷賣資源,大自然會一樣慘

美國法例只管美國

支那人有本事咪去美國法院打官司lo
順便踢爆埋支那點樣利用平民去偷技術

防止共產黨發大,明白未?

得，當敵國處理，猶如蘇聯一樣

咁就一條生產鏈一條咁打,明顯中國今次是做野和示範

可唔可以用ip鎖定再遙控燒目標的晶片?

成班五毛狗

當年美國搞巴統禁統果陣
美國總統都無事啦

支那人真係零舍自大

5毛真係無腦到
刺殺都講得出, 比到刺殺到
就算美國唔同你打仗, 拉埋歐日韓, 全面禁運撤資
你強國即刻番到30年前, 唔好唔記得, 而家強國根本唔夠野食, 要進口糧食, 其他國家唔賣比你, 圍堵你, 到時你班5毛互殺, 食番對方啦

就算比佢地郁到, 一係打仗, 成個國家玩完, 一係比全世界禁運, 番去30年前, 到時唔夠野食, 佢地人食人啦

無腦到, 咁既野都講得出

全民大射晶開始

都無腦唔晒嘅，最少佢無講用範馬勇次郎去威脅美國總統果啲

侵侵真係好厚道
諗下以前鴉片戰爭
英國出兵打九你啦

根本中國死曬 美國都會好多去邊
侵侵只係想拎返個主導權

就算暗殺左侵侵，美國政府唔會跪底
如果比世界知道邊個暗殺佢既美國應該炸到佢仆街
全世界應該無一國家會支持一個會暗殺其他國家元首既政權

搞埋台積電暴動都似

唔怪得我一早block柒左隻贏國五毛
特登解鎖睇佢噏乜鳩令巴打你咁勞氣
佢咁撚樣都當贏
佢地"輸" 字已成禁語

第一 , 贏國想全世界除左用美金 . 仲可以用人仔作石油結算單位 , 簡單講即係國際通用貨幣 , 美帝由立國到發揚石油用途已經操控石油 , 鞏固霸者地位 , 美帝有參戰既近代戰爭大多都係石油重地 , 強如戰鬥民族都可以比美帝質低石油價格拖爆你石油出口 , 嚴重影響你經濟收益 , 你少少支那唔係以為真係夠料玩石油丫嘛？

第二 , 刁大改永續做皇帝話同美帝平起平坐 , 又搞臭香港呢個洗錢天堂 , 即係玩串party , 得罪既得利益集團 , 結果目前大量香港白手套陸續俾美帝隊爆 , 先有香港物流公司有貨船偷運物料去北韓 , 後有cap水一帶一路 , 以往呢d新聞會特別指明係香港公司？唔會 , 最多話贏國公司

第三 , 文化入侵 , 留學生、移民偷高科技技術 , 兩國貿易唔守條約 , 搵美帝笨柒差唔多十年 , 令美帝失業率加劇

做完以上三點仲大聲同全世界講
"要不是贏國照顧你們美國人 , 早就完蛋了"
堂堂世界霸主 , 俾你贏國踩到上心口唔還拖點服眾呀？咁多國家俾保護費竟然冇料到？宜家就打到你贏國最少跪低認衰仔

贏國又唔講人權 , 同玩打仗先唔講軍事上差距 , 最煩只係美帝國內大愛左膠阻鳩住晒
宜家侵侵就用經濟收你皮 , 再用國家安全呢個大義掛落去制裁行動 , 乜撚人都唔夠膽出聲反對咁做 , 邊個一出聲就足夠認定係"叛國" , 邊個on9 會幫你口？

巴打識野
首先暗殺係ON9到極，強如USSR都唔會咁做，因為下一個只會更硬，一路殺下面一路有，有無睇designated survivor
同時如果侵侵真係俾人殺左，一定要搵人報仇，支那夠唔夠人打
其次，依家軍工相關公司都唔知幾鐘意佢，幾耐無射新武器

【諜戰風雲】中國科研人員相當可疑 《紐時》：美擬限制入境

美國白宮對「間諜憂慮」再度升級，《紐約時報》昨報道，白宮考慮對中國研究人員入境設限，包括限制發放某些類型的護照，以及擴大和細化有關對在美企業和學校從事軍事和情報項目的中國研究人員的相關規定。

《紐約時報》報道指，中國於今年4月據報測試一種隱形斗篷，能讓普通戰鬥機突然從雷達螢幕上消失。這一進展「聽起來像是科幻電影裏的劇情」，或成為一項關鍵的情報突破。美國官員擔心，中國可能是從一名2008年參與杜克大學實驗室類似研究的中國研究人員那裏獲得的技術。該研究者當時曾引起一些懷疑，受到聯邦調查局（FBI）調查，但未被指控任何罪名。該中國研究人員返回中國後，躍升為億萬富翁，還開設了研究機構，從事與他在杜克大學的研究相關項目。

《紐約時報》引述知情人士稱，特朗普政府擔心中國日益增長的技術實力，考慮採取嚴厲措施阻止中國公民在美國大學和研究所從事敏感研究。為此，白宮正在討論是否要限制中國公民進入美國。目前，哪些具體項目受到限制仍是未知之數，或針對「中國製造2025」中的重點領域，涉及先進材料、軟件和人工智能、電動車等其他技術。

報道也沒有透露有多少人會受到影響，但推測稱在美國持有臨時簽證的研究生、博士後研究人員，以及技術公司的員工或受到最大影響。每年在美國的留學生超過100萬人，其中約三分之一都來自中國。

這些限制將針對中國公民，但不包括持有綠卡、擁有在美國永久居留權的中國人，以及那些因在「本國受到迫害而獲得庇護」的中國人。此外，放棄中國國籍、成為美國人的華裔也將獲豁免。

美國《紐約時報》

冇睇呢套劇 得閒睇下
JFK被暗殺唔係外國政權殺
係美國國內既得利益集團出手

而上次侵侵高調宣佈會對金仔實施斬首行動係因為金仔飛左兩枝導彈過日本領空+唔理禁制下核試左幾次
雖然一樣係想殺元首 , 但呢種唔係暗殺
果獲金仔著左草避風頭 , 而最後侵侵玩埋禁運就搞到宜家金仔奶侵侵袋底奶到雪雪聲

五毛話侵侵係癲佬前 , 唔該了解侵侵背景 , 同佢人生先話佢癲
(希婆扮鷹派參選果陣明明贏國糞青不停讚侵侵讚到上天 做乜又失憶 )

就算炸平成個D.C
美國政府都可以運作到

而且就算暗殺到
美國人全力既報仇，以個世界應該無國家接到
雖然中國或成最大贏家

睇黎貿易戰真係搞到班五毛亂曬章法

總之侵侵死硬，中国又贏啦

Trump係後世人眼中
可能會變成緩晴主義者既代表

我係trump就順手禁埋香港
跟住攞一國兩制失效做籌碼取消關係法

咁就有d野睇吓，依加好悶盤棋

到底要幾弱智先會話TSMC會想支那靠攏 睇下人地最大股東係邊幾個先喇

btw我又唔覺美國禁晶片入口支那 = 禁apple入支那喎. 唔賣chips畀支那等如整死支那既科技發展但又將D野賣到貴一貴畀支那賺得仲多

就算支那想reverse engineering復製返D野出黎, 學之前有巴打話齋, 就算無視版權都出口唔到而要搞内銷. 但問心一句: 有外國full function野同支那山寨野仲要得返兩, 三成功能既貴價垃圾, 你會揀邊樣

共匪要維持自己既勢力一係靠槍一係靠錢. 共匪無得打/執呢D科技大企(分分鐘D軍工仲要靠佢地)所以一定要焗住科水養住班友仔, 但無chips入口靠山寨版一定仆硬. 所以如果真係禁apple, 分分鐘唔係美國而係支那自己 到時班支那人就求仁得仁共享返支那山寨野

雖然個人對「其他國家」都幾... 唔... (下刪一百字)，但其實都真心怕會因貿易戰出現呢個狀況，因為如果因為貿易戰(甚至有可能出現的貨幣戰，其實而家大陸已經貶緊人仔、堆定沙包) 真係出起事上嚟，香港其實係有可能以後都返唔到身...

on9

無左中國訂單就放棄全世界蘋果訂單？
IP4 時大陸人都係走黎香港買水價之嘛

同意。其實話中國唔要美國乜乜物物，只要你中國對某樣嘢的總需求無變，而美國的商品又係某個意義下替代唔到 (品牌效應、商品質素及特殊對應性 [例如其實就需求總量及商品特殊性言，中國無咩可能唔要美國豆])，咁美國受個影響其實只會有限。蝕嘅只會係中國，要用高成本及低效率去搶貨，而賺嘅就係中間啲轉口商 (先達佬、倒賣美國豆的歐洲佬)。

諗諗下啲美國晶片商分分鐘賺得仲多

手機既需求唔會因為禁令減少

啲人只會轉牌子

無左中興 華為價格競爭，手機價格可以調高

晶片商都有得分一杯

厲害了

又再同意。我成日唔明啲人講到無咗中興、華為之後，5G及現有基站市場就會收皮。但用小小腦細胞都知：你個市場份額仲喺度咖嘛？佢地唔係覺得會隨住佢地退出咗然後舊餅就消失埋呀？定係覺得咁大舊金放喺條街度會無人衝到去咁食咗個空咗出嚟的份額去？

最慘喺是歐洲各國重喺柒下柒下！
特別是德國，還賣重要科技公司比中國！

呢幾年睇到嘅嘢
我發覺愈左膠大愛嘅
不論係國家定係組織（好似fb同Hollywood)
就愈奶共
左膠成日屈trump貪錢講到佢只係單純嘅經濟動物偏低佢嘅能力
其實左膠先係最貪錢

大愛係表面做畀人睇果浸咋, 未俾人踢爆背後其實係打支那工/有支那金主大支水喉射住

無錯！
支那的間諜是好面，真喺小至一個濕Q，大至大學教授都有！所以美國應該立即清除所有華人入去敏感行業。
就算是定居美國已經20的中國人，居然還是吠著熱愛中國！可想而知，中國的洗腦是好全面而深入！

歐洲國家都有歐豬五國！

梅澤老婆！